<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>爱情 on bitJoy</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%E7%88%B1%E6%83%85/</link>
    <description>Recent content in 爱情 on bitJoy</description>
    <generator>Hugo -- 0.148.2</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Jan 2017 21:16:08 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E7%88%B1%E6%83%85/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>电动汽车加电站</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2017-01-03-electric-vehicle-charging-station/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2017 21:16:08 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2017-01-03-electric-vehicle-charging-station/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天中午和超哥在食堂吃饭的时候聊起了电动汽车加电站的问题，很有意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超哥现在开的是一辆电动汽车，他说目前也挺满意的，只要在北京市内开，几乎没问题，充电桩到处都有，马力也足，开起来没有任何噪声。唯一的问题是需要每天充电，去到稍微远一点的京郊可能会电量不足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后就讨论到目前电动汽车的瓶颈，主要还是在电池上，一个是续航时间短，另一个是充电时间慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后我就想现在的加油车为什么没有上面的两个问题呢，第一个问题，如果加的油少的话，是不是也会出现续航时间短的问题呢，所以把电动汽车的电池做大一点，密度高一点是不是就可以了呢，虽然技术上可能会有难度，但是我觉得并没有第二个问题严重，所以我觉得电池续航短不是太大的问题。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于第二个问题，在加油站给汽车加油只需要几分钟的时间，但是电动车在充电桩充电可能需要几十分钟甚至一个多小时，所以充电时间慢确实是一个很严重的问题。我当时就说一辆越野车如果要跑沙漠的话，会在车上预存好几桶油备用，类似的，电动车能不能在车上备上几个电池，没电了就换呢，就像手机备用电池一样。然后超哥进一步说不如干脆在现有加油站的基础上，建一个加电站，每辆电动车进站之后，卸下车上的电池，换上提前充满电的电池，整个过程和加油完全一样，还比加油干净。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我突然觉得，哇塞，这个idea不错呀，统一所有电动车的电池，电池没电之后，到站换电池，一个电池就像一个小型的集装箱（或者docker）一样，被卸下来，然后插上满电电池，so easy~但是为啥没公司这么做呢。此时旁边坐着的一位老师也加入了对话，他说电池寿命有长有短，如果自己刚买的新车，没电了拿去换了一个旧电池，肯定不爽；再说了，要统一全国的电池标准，几乎是不可能的，在全国建这样的加电站，没有哪个公司能承担得起这样的成本，最终羊毛出在羊身上，电动车的价格肯定会上涨的….&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位老师说的都对，但是我依然觉得这个idea是可行的，关键是要看有关部门有没有这个魄力来做这件事。比如国家或行业层面可以强制统一电池的标准，XX汽车协会规定今后的汽车电池必须做成0.5m&lt;em&gt;0.5m&lt;/em&gt;0,5m的方块，正负极距离5cm，便于拆卸等；同时要求电动汽车的电池安放位置必须在汽车的后右侧等一些列规定。即使国家层面没人愿意做这件事，哪家有魄力的电动汽车公司，是不是可以尝试一下呢，比如特斯拉，统一旗下所有电车的电池规格，并在全球建造加电站，统一更换特斯拉的电池。如果特斯拉这样做了，我相信买特斯拉的车主是愿意承担一部分费用的，毕竟这样的加电站最终还是方便了自己。至于说新车换到旧电池，其实大可不必担心，说不定你的旧车会换到别人的新电池呢，而且特斯拉可以建立一个标准，只有电池能量转换效率大于80%的电池才能进入加电站循环，这样保证了每个人换到的电池续航有保障，至于新旧，我才不管呢，反正下一次加电又要换了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我个人还是挺喜欢电动汽车的，节能、环保、静音，还看起来酷酷的:-)好希望这个idea能在未来实现呀~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知乎：电动汽车为什么不统一电池，充电站更换相同档次满电电池？&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>最怕空气突然安静</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2016-10-28-waiting-for-you/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2016 20:57:21 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2016-10-28-waiting-for-you/</guid>
      <description>&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;最怕空气突然安静
最怕朋友突然的关心
最怕回忆突然翻滚绞痛着不平息
最怕突然听到你的消息

想念如果会有声音
不愿那是悲伤的哭泣
事到如今终於让自已属於我自已
只剩眼泪还骗不过自己

突然好想你你会在哪里
过的快乐或委屈
突然好想你突然锋利的回忆
突然模糊的眼睛

我们像一首最美丽的歌曲
变成两部悲伤的电影
为什麽你带我走过最难忘的旅行
然後留下最痛的纪念品

我们那麽甜那麽美那麽相信
那麽疯那麽热烈的曾经
为何我们还是要奔向
各自的幸福和遗憾中老去

突然好想你你会在哪里
过的快乐或委屈
突然好想你突然锋利的回忆
突然模糊的眼睛

最怕空气突然安静
最怕朋友突然的关心
最怕回忆突然翻滚绞痛着不平息
最怕突然听到你的消息
最怕此生已经决定自己过
没有你却又突然听到你的消息
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;就好像是突然之间，整个世界都失去了你的声音，以前每天都会收到你的喜怒哀乐、衣食住行、午安晚安，突然之间，空气都安静了，没有了你的消息。翻遍你的空间、朋友圈、微博、博客，都没有消息，不知道你在干什么，好伤心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想你，想知道你在哪里，想知道你在干什么，想要发消息给你，又害怕不能收到你的回信，然后郁闷一整天。想要引起你的注意，绞尽脑汁故意发一些不着边际的微博，等了一整天，没有收到你的点赞或评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约你出来吃饭，你一句简单得不能再简单的“可以”，冷冰冰。见到你，裹着厚厚的棉衣，戴着帽子和手套，没有一丝的眼神交流，两个人就这样默默的吃着不知道什么味道的饭菜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想要打破这宁静的空气，之前想到无数要和你说的人和事，现在却一句话也说不出。两个最熟悉的人，突然之间，像多年未见的朋友，因完全不同的人生轨迹而没有任何共同语言，成了最熟悉的陌生人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你说最近科研压力很大，周围的同学又是发论文，又是发专利，你却一无所有。挑战赛答辩和开题答辩在即，手足无措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你说未来太渺茫，没钱买房买车，就算月入两万，要在北京买房也得攒20年。即使买了房，在北京还要买车还要摇号，看病也很贵，还要担心孩子上学各种问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我向来是个不会安慰别人的人，但是我尽力想要告诉你，你已经很优秀了，从小到大的尖子生，多才多艺，研一在雁栖湖那么多高手，你照样轻松拿下第一。你的编程能力也远超你们实验室的人，只不过你目前处于一种有力没处使的状态，你的导师让你干一些杂活，如果你的导师也让专心指导你的挑战赛，你现在肯定也写论文了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我尽力安慰你，希望你对对未来乐观一点。面包会有的，不要太在意这些东西，生活快乐最重要，不要太在意别人的看法，自己纵向比较有进步就行了。突然觉得自己词穷，完全不会安慰一个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界上比你悲惨的人多得太多了，为什么不想想自己有的，至少你有一个健康的身体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，我猜到了，你不理我和我们上周的体检结果有关。我有病，是的，我有病，而且是不可能治好的病，是随时都可能发病的病。我知道这对于你来说很为难，你有矛盾，我理解，只是我希望你能把你的所有顾虑都告诉我，至少让我和你一起分担，如果你说因为我的病，因为我那卑微的背景，想要离开我，我无话可说，这也无可厚非，我接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚开始交往时，我没有告诉你，是我的错。上周的检查结果至少说明你是健康的，我很庆幸，没有伤害到你。如果因为我而让你不开心，让你纠结，请一定让我知道，我会默默走开，我是一个讲理的人。希望你永远健康快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你说这东西还有窗口期，我认，再过几个月，我们再去检查一次，我默默祈祷你是健康的。我知道你和我一样，对一件微小的事也要纠结半天，我不想让你那样难过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我原本以为我是一个耐得住安静和寂寞的人，我一度还觉得你像一个叽叽喳喳的小鸟不停的在我耳边发出噪声。直到有一天，我发现你的声音不见了，我开始慌了，不安、烦躁、忧郁充斥我的大脑，想要马上见到你问个一清二楚。也许这就是&lt;a href=&#34;http://zhihu.com/question/26049681/answer/32014770&#34;&gt;日久生情&lt;/a&gt;，这就是感情吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉了你随性而又纠结的脾气；习惯了每次和你一起吃饭时纠结菜里到底有没有混猪肉；习惯了每次吃饭时要双份碗筷和三份汤的感觉；渐渐喜欢上了和你一起漫无目的的逛街试衣服的感觉；习惯了买两本一样的书，然后每次你看得都比我快，逼迫我不得不也快快的看；喜欢和你一起看电影出去玩的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也不知从什么时候开始，微信里的情侣表情都积了厚厚的一层灰；好久好久都没有掰你了，你的手指应该纤细如初了吧。带上耳机，听了一整晚的音乐，已经很久很久没有听歌了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前常常对电视剧里的爱情嗤之以鼻，完全不能理解他们为什么要为爱情哭得死去活来，现在，我大概理解了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你说每个正常人遇到我这种情况，都会矛盾，会需要思考、抉择和权衡，是的，爱情完全不是小说里的义无反顾，说到底是各种利益的权衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月真是一个让人忧伤的月份，亲人的离世，自己也前前后后进了三次医院，揭开了深藏心底N年的伤疤，曾经一直陪伴在身边的人也想要离开。科研上的压力就更不说了，老板一直不停的催促，每天活得像个陀螺，没有方向的转，没有一丝的停顿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这病态的社会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲爱的，我愿意等你，我尊重你的决定，如果你离开，我会祝福你，如果你留下，我希望你不是在怜悯我。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
