<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>随想录 on bitJoy</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/%E9%9A%8F%E6%83%B3%E5%BD%95/</link>
    <description>Recent content in 随想录 on bitJoy</description>
    <generator>Hugo -- 0.148.2</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 02 May 2015 09:44:52 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/%E9%9A%8F%E6%83%B3%E5%BD%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>“刺猬困境”与人际交往距离</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2015-05-02-hedgehogs-dilemma-and-interpersonal-distance/</link>
      <pubDate>Sat, 02 May 2015 09:44:52 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2015-05-02-hedgehogs-dilemma-and-interpersonal-distance/</guid>
      <description>&lt;p&gt;其实在中学的时候就遇到过“刺猬困境”，只是那时候不知道这个名词，直接促使我了解这方面内容的原因是和XN的一次不愉快的交谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是半个多月以前的事情了，有一天中午我们一起吃完午饭回来，我们身后突然有一辆小车要启动，XN就一个劲叫我靠边走；但与此同时我边上迎面来了一辆电动车，于是我就和XN说我这边也有车，但是XN回我一句“叫你靠边走你不靠边走”，当时我听了很不舒服，还是告诉她我这边也有车，但是语气稍微重了点，我以为XN会到此为止，没想到她还是回了一句“你那么大声干嘛呀”……因为那天心情就不太好，还被她这么一说，那天我就没理她了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来以为以XN的性格，这件事会很快过去，没想到XN一气之下不和我一起上下班了，也不和我一起打球吃饭了。我觉得事情还是有那么一点“严重”，这都还没正式入组，就和最熟悉的组员闹僵了，以后三年该怎么办呀，所以第二天晚上我还是诚恳的向XN道歉了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来回想起这件事，确实是我的错。XN当时叫我靠边是一番好意，她多说了几句，我一个男生反倒先急了，确实是气度不够大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过说实话，XN也并不是完全没有错，在我和她解释之后，她还不依不饶，似乎有点过了。她之前也跟我讲过自己有一次在班群里开某同学的玩笑，导致那个同学和她理论的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写到这的时候又让我想起了有一次教XN打乒乓球的时候，在公共场合批评她打球不够认真，哪里哪里打得不好之类的，当时我自己觉得不以为然，教她打球，当然要指出她的不对之处，但是后来XN告诉我她很生气，哪有我这样一直批评学生的老师啊。我仔细一想，对呀，我为什么在公共场合批评她打得不好呢，我是她的教练吗，我和她熟到能无话不谈吗，好像没有，所以这就是我没有把握好人际交往的一个度。我和XN只是同届同门师弟妹，我们之间应该保持一定的距离，距离太近了，说话做事无所顾忌，迟早会对某一方产生伤害，导致矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;hedgehogs dilemma&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/posts/2015-05-02-hedgehogs-dilemma-and-interpersonal-distance/hedgehogs-dilemma.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刺猬困境是由叔本华提出的一个概念。寒冷的冬天，刺猬本想拥作一团、互相取暖，但一靠近便被彼此刺伤了；想分开避免扎伤，又觉得寒冷而想再彼此靠近。几个反复后，刺猬发现它们最好保持一点距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与人交往也是这样，当两个人关系逐渐亲密起来，成为所谓的好基友、好闺蜜的时候，往往容易忽视对方的感受，说出一些伤人的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高中的时候因为成绩还可以，班上的LL同学经常向我请教问题，我每次都会很耐心很热情的帮他解答，慢慢的关系比较好，他就经常和我一起上下课，课间跑到我的位置上和我聊天开玩笑，甚至左拍一下我右捏一下我。这让我感到很不舒服，感觉个人空间被入侵，后来我就慢慢的和他疏远，保持一个合理的距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我和XN的那次不愉快交谈，就相当于刺猬间相互取暖导致彼此受伤的过程，不过我相信，经过几个回合，我们能慢慢的找到合适的距离，既相互取暖，又不至于受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://i0.wp.com/upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/35/Personal_Space.svg/640px-Personal_Space.svg.png&#34;&gt;
Edward T. Hall’s personal reaction bubbles, showing radius in feet and meters[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上图是爱德华·霍尔提出的人际交往的四个距离，从内到外依次是亲密距离-&amp;gt;个人距离-&amp;gt;社交距离-&amp;gt;公共距离。和朋友同事之间的距离应该保持在个人距离0.45米。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.S.希望能够找到那个和我共享亲密距离的人-:)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参考：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[1]. 维基百科“Personal space”条目：&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Personal_space&#34;&gt;http://en.wikipedia.org/wiki/Personal_space&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>不求助的人</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2015-04-18-someone-who-doesnt-ask-for-help/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Apr 2015 22:58:38 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2015-04-18-someone-who-doesnt-ask-for-help/</guid>
      <description>&lt;p&gt;师姐推荐了最新一期《人物周刊》上的一篇文章–&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MTY0MzI5NDcwMQ==&amp;amp;mid=206411797&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=c0da9db2ed5a6a5bdedbfb871e45c8e6#rd&#34;&gt;“不求助的人”&lt;/a&gt;。这篇文章讲到，在上月末德国空难事件中，副驾驶卢比茨选择了坠毁飞机。调查人员随后了解到，他可能患有抑郁症，同时，他的弱视或许在持续恶化。视力和心理问题给卢比茨的职业前景笼上阴影，&lt;strong&gt;而他没有选择求助&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“求助”似乎从来不是首选项。遇到难题自己解决，不行就上网搜搜方法，还不行，则“咬紧牙关熬过去”。不求助的表面理由是不麻烦别人，但更真实的担忧大概是“如果开口求助，别人会认为我能力低下，我会因此丧失各种机会”。本质原因在于，给自己定的目标是“在他人面前表现出众”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目标可细分为两种，“精熟型目标（mastery goal）”和“绩效型目标（performancegoal）”。精熟型目标更重视过程而非结果，认为目的是自我提升，不是获得肯定。哪怕现在还“做不到”，但通过不断努力也能有所进步。既然目标是“成为更好的自己”，那么遇到困难时，自然会寻求帮助。而绩效型目标只看最终结果，你要么“能做到”，要么“不能做到”，要么力压众人表现出色，要么挑战失败沦为笑柄。既然目的是“从他人那里获得肯定”，感觉上像是“示弱”的求助就不会被列入选项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不求助之人”并不少见。不过，“绩效型目标”者不知道的是，求助他人时，其实会提升此人对你的评价。每个人都觉得自己智慧过人，可以为别人授业解惑，而“懂得向聪明的我询问智慧建言的人，一定也是聪明人”。沃顿商学院的研究者发现，脑力竞赛中接到“搭档”求助的人，赛后给搭档打了更高的能力分。2010年，美国西北大学研究发现，老板其实更喜欢那些遇到困境会主动求援的下属，某种意义上，“求指点迷津”可能是对老板最好的恭维。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到底，不管目标是获得成长还是赞赏，求助都是帮助达成目标的大道。越早寻求帮助，越有机会让自己成长，也越有可能掌握技能、成功解决问题，周遭人对你的评价也会因此上升。反倒是不求助的人，万一拖到事情无法收拾，自己的自信和风评都会落到极低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这篇文章讲得很有道理，我发现身边就有很多不求助的人。他们从小到大很少向别人求助，自己能做的事尽量自己做，遇到难题也尽量自己扛，给人一种能力很强、很自信的印象；同时他们也很鄙视那些经常向别人求助的人，认为这些人“就知道问别人，这么简单的都不会”。你可以称赞“不求助的人”独立自主、坚韧刻苦，但是从某种程度上这恰恰反映了他们内心的不自信，他们害怕自己的求助暴露了自己的智商，显得自己水平不够。他们属于绩效型人群，只看重结果，不看重过程，如果当上领导，下属的压力肯定不小，久而久之，就会产生类似上面的案例，宁愿选择坠毁，也不愿向他人求助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不求助的人因为很少向他人求助，他们的交际圈也很窄，他们经常把自己封锁起来，甚至把主动伸出援手的人拒之门外。长期的封闭往往导致一些心理和精神疾病，以至于做出一些病态的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实，和”不求助的人“的想法相反，文中沃顿商学院的研究结果很有道理，遇到问题喜欢求助的人，反而会受到别人较高的评价，因为被求助者会潜意识的认为“懂得向聪明的我询问智慧建言的人，一定也是聪明人”，说不定双方还能由此发展出一段不错的关系；而且越早求助，就能越早解决问题。这一箭多雕的事情，恐怕是不求助的人没有想到的吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从某种程度上来说，我自己也是一个“不求助的人”，H老师估计早就猜透了，我希望能够在读研期间&lt;a href=&#34;http://pfind.net/people/hesimin/Chinese/Favorite%20Books.htm&#34;&gt;“收获一点成就感、一点自信心”&lt;/a&gt;，从绩效型人群转移到精熟型人群。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>人生，平凡之路</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2015-04-12-my-ordinary-life/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Apr 2015 22:31:02 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2015-04-12-my-ordinary-life/</guid>
      <description>&lt;p&gt;趁着周末，看了韩寒导演的处女作《后会无期》，说来奇怪，看的过程中没有丝毫感觉，情节松散，直到听到了片尾曲”平凡之路“，内心为之一颤，想来应该写点什么纪念一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;The-Continent1.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/posts/2015-04-12-my-ordinary-life/The-Continent1.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;影片中三个年轻人离开家乡小岛，一路向西，横穿中国大陆，路上落下了胡生，错过了假装”小姐“的”骗子“，告别了一直”恋爱“着的笔友，遇到了善恶莫测的奇怪旅人，送走了最好的朋友，只有流浪的小狗留在了身边。几番告白，几番告别，勾勒出几段截然不同的平凡人生之路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;突然间，我从影片中看到了萧瑟冷漠的世界，看到了饱经沧桑的老人挣扎着，反抗着，但最终离开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;影片给我影响最深的两句话是：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;你连世界都没观过，你哪来的世界观。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;如果要告别，一定要用力一点,因为任何多看一眼,都有可能成为最后一眼,多说一句,都可能是最后一句。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;经常有人惊讶于我小小年纪就表现得如此成熟，不知道是不是因为从小跟着父母外出闯荡，经历得多了，世界观不一样了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很小的时候就跟着父母去了广东JY，当时父亲帮别人挖煤，后来当过老师，开过早餐店，开过出租车。挖煤的时候每天都要在臭气熏天的河里挖半天煤，然后用船运回去，又要顶着炎炎夏日做半天的煤。每天完事之后脚乌漆墨黑，老茧长得跟树皮一样。开早餐店的时候，每天凌晨三四点就要起床开始和面，做包子，熬豆浆，炸油条。忙完了早餐还要去学校上班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那一年有天晚上，爸爸妈妈正在收拾店铺，准备第二天早晨的面料，YT睡到半夜突然KTBM，脚一直在发抖，我被吵醒之后马上告诉了爸爸妈妈。当时都已经很晚了，地段也比较偏僻，路上少有行人，幸好隔壁开茶叶店的老板还没有走，他用摩托车把YT送到了医院。那一天晚上格外的冷，我只记得妈妈站在医院门口不停的祈祷着什么。后来几经折腾，转院到汕头的大医院，病床好像在走廊里，医院的快餐比家里的还好吃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一家人出门在外，父母的工资很低，在外读书，一学期的学费要几百块钱，再加上YT的那场大病，家里的经济压力着实不小。父母经常为一些事大吵大闹，有几次还大打出手，作为小孩子的我只能哭着求着他们不要再吵不要再打了，过往的事件历历在目，那都是血和泪的记忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在外漂泊的日子过得很辛苦，对于大人如此，对于我们这些青少年也一样。走在路上经常会被一些本地的小混混打，晚自习回家一定要结伴而行，不要走人少的路。我记得有一次我和表哥一起走在街上，一个骑自行车的小混混从我们背后踢了我们两脚，当时表哥正要反击，我把他拉住了，因为我知道，外地人在这势单力薄，根本不是这些人的对手，自己吃点亏，能不惹麻烦尽量不惹麻烦。但是这个小事给我的印象很深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许是在外打拼的日子太苦，初一下学期，我、YT和妈妈回老家了，爸爸继续在JY打拼着。回到家之后，去了一个稍微好一点的初中，妈妈在我们身边陪读。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为在JY的时候，家里很穷，但是过年的时候，父母总还是会给我们买新衣服，所以每年就给我们买便宜又得体的西装。回到老家之后，城里的同学看我们经常穿西装，索性给我们取了一个外号”西装“，这导致我后来对西装厌恶至极。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一天晚上，晚自习回家，我和YT刚走出校门的时候，有一群小混混和我们逆行，他们跑的时候不小心把水溅到我们身上了，我想想也就算了，但是YT不服，故意把水溅到他们身上。我当时暗想坏了，他们会不会回来找我们算账啊，果不其然，没过多久，一帮人就追着我们打，幸好当时有一个老师路过，我向她”求救“才得以脱险回家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些小事反应到我的性格上来就是忍气吞声，处世中庸，”吃亏是福“。这种性格在某种程度上也是一件好事，高中三年给我省了很多麻烦，也能让我沉下心来，埋头苦干，高考的时候考了全县第十一名，考取WHU也算是对我那几年的一个回报。其实农村孩子这种”两耳不闻窗外事，一心只读圣贤书“的单一发展，也给我视野狭窄、其他技能缺失埋下了伏笔，这里暂时按下不表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还在JY的时候，有一天妈妈说我们要马上回家看外公，外公病了。回到老家之后，我和YT在院子里玩耍，后来妈妈拉我去见了外公最后一面。那大概是我记忆中第一次亲人离别。后来妈妈告诉我，外公当时还怪我到家之后为什么没有马上去看他呢，对呀，我当时为什么没有马上去看外公而是在院子里玩耍呢，也许那时候还不知道什么是离别吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来又经历了曾祖母的离别。记忆最深的是爷爷的离别。那大概是一年前吧，我当时正在图书馆准备保研的事情，突然爷爷给我打了一个电话，爷爷很少给我打电话的，而且那时候我们好像还不知道对方的手机号码，爷爷说是从YT那知道我的号码的。他问了我一些近况，叫我要好好照顾自己的身体，不要担心他；他还说他给YT也打了电话，给CY打电话但是没有打通；末了，他说这个电话没别的意思，就这样吧，挂了。我可以明显的感受到电话那头爷爷凄凉孤独的心，这通电话听起来很怪，我马上给爸爸打了个电话，告诉了他情况，爸爸说爷爷一个人在家，也许是太孤单了，或者是犯了老年痴呆症，爸爸还说爷爷也经常打类似的电话给他。是啊，奶奶在我很小的时候就去世了，爷爷一个人孤苦伶仃生活了将近二十年，纵然有三个儿子一个女儿，但是几个儿子儿媳之间为了老人的赡养问题竟成陌路，小儿子老大不小了也还没有成家，是孤独的在这个世界苟活着，给儿子儿媳带来更多的麻烦还是默默的离开，给年轻人省去一个包袱，爷爷心里恐怕早已有了答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;The-Continent2.jpg&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/posts/2015-04-12-my-ordinary-life/The-Continent2.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几天之后，噩耗传来，没想到那竟成了我和爷爷最后的通话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;给爷爷办后事的时候，几个叔叔姑姑都回来了，这竟是我记忆中唯一一次看到大家坐在一张桌子上吃饭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多人都说我冷漠、沉默寡言，其实我小时候不是这样的，可能是这些年经历的事太多了，我对很多事情漠不关心，很多不必要的、无意义的话也不讲了，很多点头之交的朋友也不联系了，也变得不喜欢和人争辩了；我开始喜欢独处，喜欢一个人走在路上，看过往匆匆行人，喜欢看《文化苦旅》、《一九八四》、《百年孤独》、《活着》……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身边很多同学喜欢三五成群出门，经常见他们和各种各样的朋友打招呼。有一次我和一个夏令营认识的同学打招呼，XN居然诧异的告诉我这是她第一次在ICT发现我也有认识的人。为什么要有那么多朋友呢，可能你会告诉我你的QQ好友都上千了，但是真正在你社交圈里的朋友，能够和你交心的朋友，超过10个吗？逢年过节，为了维系那990个你都不记得他/她的模样的朋友，群发着各种短信，朋友圈、QQ空间、微博里不停的给别人点赞，有必要吗？我已经厌倦了这些虚情假意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;令我很感动的是，前几天，我正在实验室敲代码的时候，接到了WQ的一个电话，我跟他抱怨了一下在北京的各种不顺，他跟我说一个人出门在外，要好好照顾自己；同时另一个好友WS也经常跟我说想和我聊聊。这让我感到非常温暖，虽然我现在一无所有，但是有一两个至交，足以。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我已经走过了二十多年，是时候走出去看看世界，说不准世界观就形成了呢。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
